究竟有無國家可以完全 杜絕黑社會呢樣野？？？

強如歐美日都唔得

中國
自己做埋

全世界最大黑幫家族

駁唔到

黑社會係生態平衡中扮演重要角色

杜絕黑社會 同一個國家強唔強無關係

只要你係正常國家, 就一定會有黑社會存在
任何正常國家, 都必定會有地下世界, 有地下世界就有黑社會

反而一D唔正常既國家, 就可能無黑社會
例如文革時期既中共, 成個國家又窮, 又痴左線, 就無黑社會了

其實中國一樣有黑社會

喬四（1948年－1991年6月9日），原名宋永佳，中國黑龍江省哈爾濱市人。1980年代末哈爾濱乃至黑龍江勢力最龐大的黑社會首領之一。1991年被處決。

喬四集團的主要活動是暴力拆遷、收巨額保護費、砍人和經營娛樂場所等。此外，他還縱情聲色，霸占、強姦了不少婦女。
1990年，時任中共中央政治局常委的李瑞環到黑龍江視察時因被喬四強行並道超車爾察覺到喬四的龐大犯罪集團，於是繞過黑龍江公安局，直接在安排親信專門調查哈爾濱的黑社會組織。組成了以彭蘭江為首的「社會治安調查組」。同年8月10日，「8·10行動」突擊展開，逮捕了喬四、郝瘸子、小克等黑社會頭目。
1991年6月9日，哈爾濱市中級人民法院召開「嚴厲打擊嚴重刑事犯罪分子大會」，判處了宋永佳（即喬四）死刑，立即執行。喬四在一個荒山處被槍決，死前最後一句話是「我這輩子，夠了。」
喬四被處決後，哈爾濱的黑社會一片混亂，但是不久後經過勢力重組又死灰復燃，其中喬四的一個打手李正光還轉戰北京，在首都建立龐大的黑社會集團，在2000年才被捕。

歐洲果啲自由小國應該無
冰島平均一年先一單謀殺，好難想像當地有黑幫

黨萬歲
唱紅打黑

點重要法？唔明

有咩無左佢唔得？

黑社會 唔一定係殺人

可以係做 走私/ 運毒/ 地下賭場 呢D野

黑社會 唔係殺人狂, 佢地唔會亂鳩咁殺人

有冇citation 去backup你個claim

梵蒂岡

西蘭公國

有啲國家連軍隊警察都唔多個，佢地果啲應該最多叫爛仔而唔算一個集團式既黑幫

入面班友連細路都搞
同黑社會有咩分別

納粹德國

日本，直接將黑社會合法化，名義上冇左黑社會

北韓

財閥, 圍村佬, 愛X力皆可為黑社會

黑社會嘅存在係做啲違反法律嘅野 多數黃賭毒
唔見得光要係地下活動

但隨著法律限制少 尤其黃賭毒係合法嘅國家 存在嘅黑社會就會少之有少

當然呢個只係主要因素之一

點解冇人講北韓嘅